大家點練英文日常會話

喺普通香港家庭長大 讀中文中學
入到大學發現英文說話唔多掂
同啲同學傾計討論嗰陣好尷尬
發現人哋啲口音好好聽

真係好想學好英文 有冇過來人俾啲建議？
有冇人試過amazingtalker?

推

我認真問...

入咗國際化大學但都學得唔多架 我依家上堂都有啲國際學生 但係其實上堂得好短時間交流 （依家仲要zoom)

玩歐美game,一開始淨係開speaker聽下啲隊友點講嘢,然後自己諗吓點樣答 ，當你去到覺得有信心同隊友講嘢嗰一刻就開咪

首先, 唔好理口音, 唔好怕柒, 但係要搞清楚啲字基本發音
盡量唔好諗完中文再譯英文, 一黎慢, 二黎文法文化易錯, 咁又會尷尷尬尬咁疾下疾下
平時學多啲字詞expression, 諗到樣野試下腦入面模擬直接用英文講出黎
睇多啲英文新聞熟習下正規"講英文"個感覺係點, 之後先試由歌同劇集電影節目學英文

Fuck you

City>XGU

dont need to practice
languages come naturally

When you are alone at home, trying talking to yourself and think in english instead of chinese. Practice makes perfect. Watch more youtube or netflix to learn the accent. Gayau!!

Shitty仔?

Thank you!!! Yeah, I decided to watch netflix and try to read the dialogue... Hope it helps

Both 各自有唔同既方法？ 願聞其詳

我以前睇摔角同電視劇
佢講一句我複一句咁 去左外國之後講野就好順口了
但係一落地都係聽唔明有色人種講野

睇有中英文字幕嘅外國劇
睇到咁上下 去次外國旅行會發現習慣左英語對答

同埋我依排聽緊podcast
會聽d 奇案同輕鬆搞笑節目
開頭有d聽唔係好明
依家聽左個幾月
開始聽得明佢地講乜

唔夠fluent 字既配搭都唔算多
口音咬字清楚既 溝通到既 不過想講得再好聽啲 有啲British/American accent

係用apple嗰個podcast聽？定係Spotify? 有冇推薦？

如果你講明係British/American accent, 咁你唔係去學英文練會話
調整番心態, 你係去做演員, Tom Hiddleston 嗰種

講明先, 以上唔係帶有負面嘅意思, 唔好誤會

其實兩個都一樣
睇你覺得邊個方便

輕鬆節目可以聽下Trypod 幾好笑
時事類有好多 我會聽Today explained， the daily

有個叫modern love 都好高質
係New York Time 搞嘅
佢本身係一個長壽column (報紙上面俾人投稿）
前本段會搵左啲名人去讀篇article
後本會搵返個作者講返近況
好好聽 有幾集聽到喊

另外我追聽緊Serial 第一季
個主持瘋狂搵資料查一單冤案
幾好聽
但要好專心 成日miss 左detail 要翻聽返

Accent 我又覺得唔洗話專登去學
聽得多就自然會有

我就係睇得多外國劇
去到歐洲啲人話我有美國口音